Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript

Прототипне наслідування дає змогу на основі батьківського класу створювати саб(дочірні) класи, щоб не прописувати до кожного об'єкта одні й ті самі властивості, тим самим повторюючи код, наслідування копіює те що було в батьківському і переносить в дочірній. 


Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка?

Щоб достукатися до батьківського класу і використовувати/перезаписувати методи/властивості в дочірньому класі, які були оголошені в батьківському